[先知][殘忍真相] 廣東話是維穩工具？！粵語不廢，香港不獨！！！

注意:
若然閣下閱讀能力不佳，邏輯紊亂，又或是情緒智商較常人為低，請不要浪費青春欣賞本人精彩的邏輯推論，而請直接跳往文章末段，只閱讀「結論」及「利申」部分即可。

論點:
1.能使用粵語/廣東話及繁體中文字者，絕大部分能同時明白普通話和簡體字。

2.使用粵語/廣東話及繁體中文字將無可避免被中國大陸「文化」所污染和侵略。

3.南方文化在網絡時代將無力抗衡普通話與簡體字 (例: 廣州青年開始否定粵語文化)。

4.粵語文化將會逐漸在香港消亡 (教育政策 + 移民人口)。

5.保衛粵語文化 = 吊鹽水，即使粵語未被完全消滅，亦必然面目全非 (例: 大陸文化與粵語文化混合: 666, 學霸 etc.)

6.不應過分眷戀粵語文化，任何語言與文化皆有衰亡的一天。

7.保衛廣東話和粵語文化不單是香港人的責任，全中國使用廣東話人口逾五千萬，全球更是不計其數，繁體字則有台灣保留。

8.香港作為中共治下的特別行政區，與其他粵語和繁體字使用者和地區不同，必須先獨善其身，在1.被大陸文化侵略和2.保衛粵語 二者中取捨。

9.廢除中文和粵語是唯一能與中國文化脫離，而且和國際接軌和被國際認可的方法。(西方大眾不一定了解繁簡/粵普的分別，中英之別則是分明易懂。)

10.香港的殖民地歷史讓英語成為另一選項。

11.香港的法定語言仍為粵語和英語，在粵語偏廢後，英語將得正統，而非普通話。

12.使用英語為母語者不會上淘寶，而會用Amazon；不會看武媚娘，會看Downton Abbey；不會讀論語，會讀John Locke, John Stuart Mill；不會聽薛之謙，會欣賞貝多芬的14號弦樂四重奏；不會學杜甫金庸憂國憂民，會像莎士比亞在笑聲裡洞破人生。

13.中共早已明白語言之威力，故97後教育最大的改革為母語教學。

14.中產階級崇尚英語文化，廢中是溫和長遠的建國方略。

15.語言革命非朝夕之事，又沒政府支持，故必須萬眾一心，從個人英語修養，和未來子女的培養著手。(建議: 1.不讓子女學中文，以英語為母語，兼以一種歐洲語言為第二語言，同時必須修習基本拉丁文 2. 捨棄中文姓名)

總結:
支持香港獨立者應支持廢除粵語和中文字，全力提升國民英文質素。雖或未能讓香港獨立成國，但必然在國際中地位更重，亦增加了與中共討價還價的本錢。

本人生不逢時，未能在二十年前將此建國方略公告天下，今日為時雖晚，但懷著為天地立心生民立命的高尚情操，今日甘願承受被00後新一代香港人群起而攻之，口誅筆伐，被打為五毛的性命之險而提出此一劃時代，超越今人智慧一百年的方略，拯救眾生，造福萬民，也算為自己積一點德。

利申:
反對廢除粵語和中文字，反對港獨，I Love China! Yeah!

廢粵語就可以文化脫離到?

大把支那二代 自小英語環境一樣支那人思維 用高慧然果句所謂紙老虎

支那強大
帶比自己著數
心入面潛意識認同支那

本質就係洗唔乾淨的大一統 中國血統 呢類垃圾

當然 我唔否認 全面英語化 對 抵抗支那文化侵略有幫助

用全中就一定脫離唔到，中產以下階層否定英語，擁抱粵語，口裡雖呼港獨萬歲，文化上卻是不折不扣的Chinese

1001

用中文與港獨是矛盾的，今日點醒你地